【醜出國際】支那人威尼斯雕像前嘆鹹菜杯麵 噴泉洗餐具

中國遊客足跡遍全球，但他們「獨特」的習慣，亦讓全球各地民眾大吃一驚。意大利媒體報道，一批來自中國的遊客，近日在威尼斯著名景點聖巴爾托洛梅奧廣場（Campo San Bartolomeo）上的哥爾多尼（Carlo Goldoni）雕像前野餐，他們拿出自備的鹹菜、香腸、杯麵及生果，旁若無人的開餐，臨離開時更在廣場上的噴泉，清洗他們的餐具、碗碟，讓當地民眾、遊客十分吃驚，更有人當場「教訓」這群遊客。

事發在上星期四（22日），當地民眾用手機拍下這群中國遊客用餐的一幕，這名民眾稱，這一群中年的遊客到達廣場後，便在雕像旁邊的石階放下背囊，舖上舖上餐桌布，並拿出早已準備好的旅行碗筷、熱水瓶，同時擺出他們的食物中。這些遊客逐一拿着杯麵，並且加入他們帶來的中國特色配料。

這群遊客於是在著名的旅遊景點中開餐，期間遊客不停在他們旁邊走過，不少人都對中國遊客的行為側目，更有兩名威尼斯本地人高聲的說：「這是一座古蹟，你們不能在街上吃飯，對你們的行為感到羞恥！」

當然，中國遊客不知道自己做錯甚麼，也許亦聽不明意大利文，他用餐之後，便收拾他們的東西，期間更有人走到廣場上的噴泉，用泉水清洗他們的餐具、碗碟，他們的行徑讓其他遊客都十分吃驚。

1707年出生的哥爾多尼，是威尼斯著名的劇作家，他一生創作大量劇本，《一僕二主》、《女店主》和《老頑固們》是代表作，他的劇本已被翻譯成多種文字，至今仍在世界各地上演。

對於中國遊客的行為，不少網民都覺得實在太過份：

上班咋這麼無聊：大媽們出國旅遊，還以為在自己村頭的井邊麼？

panjulia2011：不適應國外飲食和文化的人就不要出去了，太丟人了！

平胸巨奶投稿社：不奇怪吧，這些人在國內景區也這樣吧！

好像很麻煩的樣子：低價老年團都是這樣……

風起幡動：導遊和旅行社也有責任，提前教育啊……

藍鯨人AlexWU：登記以後這種人別放出去了！

萌萌的小飛象：丟盡了中國人的臉！應該對這種制定一些懲處措施了！

意大利《Il Gazzettino》/新浪微博

地球災難

【醜出國際】威尼斯運河沖涼夠經典 強國客拒住「4號房」

去年有1,360萬人次中國遊客到歐洲旅遊，意大利是僅次法國、德國，成為第三個最受歡迎的國家，威尼斯則是當地一個熱門目的地，數以萬計的中國遊客曾到當地旅遊。可是，中國遊客的行為，很多時都讓當地人吃驚，其中2015年一名中國遊客，曾經跳入大量貢多拉（Gondola）穿梭的運河洗澡，登上國際媒體。

事發在2015年8月，當地民眾拍到一名中國遊客，在運河中旁若無人的洗澡，片段中這名遊客不斷將河水潑在身上，一下搓腋下、一下洗手臂、背部。意大利媒體以「中國人在威尼斯河裏洗澡」為題，大肆報道，後歐美媒體也跟進報道，這名「出浴男」頓時變了國際紅人。

另一件涉中國人的醜聞，是今年1月4名日本遊客，在威尼斯當地一間餐廳午餐，他們吃了3塊牛扒、1碟炸魚、幾杯水，竟然被收1,145歐元（約11,134港元），事件引發國際媒體關注，初時是批評威尼斯當地的餐館，專門向亞洲遊客「開刀」，肆意欺騙，但及調查，發現這間餐廳的老闆，就是中國人。

當地民眾亦極不理解中國人的習慣，當地旅館協會特別為旅館老闆開班，講述中國人的各種習慣：不能讓中國客人住「4」號房間，因為他們覺得不吉利，黃色是中國人的幸運色，旅館房間一定要準備電熱水壺，中國遊客不會給小費，早餐要吃新鮮蔬菜，更要安裝衞星電視，讓他們看到中國的電視節目......完全顛覆當地的傳統文化。

綜合報道

軸心國當年幫日本侵略我地中國唔洗還？